Pealekordlikult olid kohtunikud koos. Peakohtunik Aadu Sengbusch. Kõrwasmehed Rein Riek, Kustas Silbermann.
Astus ette Lokkuta mõisa walitseja Jaan Almann, ja tunnistab, et Mart Pallenberg on Jaan Rikki äramärgitud ja wälja wõetud postimaad mõisa põllu peal rukkid wõim..sega ära lõikand ja Jaan Rikk sellepärast oma pool postimaad  rukkid lõikamata jätnud ja mõisa on seda 2 rubla eest ära lasknud lõigata.
Kohus mõistis, et Mart Pallenberg maksab se ülewalnimetud 2 rubla poole postimaa rukki lõikuse ette ära.
Mõistmised kuulutud.
Mart Pallenberg maksis seda nimetud 2 rubla ära ja mõisa on sellega rahul.
Peakohtumees Aadu Senbusch XXX
Kõrwasmehed Rein Riek XXX
Kustas Silbermann XXX
Asi on seletud.
